收数王+吹水王

- 心疼外婆买菜，自己买鱼被坑，跟踪外婆
- 买贵了，收数回来
- 白嫖菜场赢钱回来
- 那是我向往的生活

乾隆四十一年，我一直在澳门生活在营地街买鲜鱼，遇到骗称，还被卖鱼放出狠话，有种以后别来，外婆说吃了死猫，今一定要讨回公道。

一连几天，都没有什么消息，这事情我也忘了差不多，但外婆出去买菜，总盼着带手信回来，每次盼得都脖子长了，今天我要跟踪着，到底到那个黑深林卖菜，一去要2个时辰啊。

早起天刚亮，看起来她是早早的就出门买菜了。

出门以后，从家到营地街大概200米距离，有一批建在斜坡、小丘边缘和顶上的商铺。居民和一些修道院仅有几间小屋租给中国人，自建房屋做铺面经销商品的商人，几十家店铺，如洋货、木料、瓷器、酒水、大米、木板、灰石、砖瓦、水果、水果食物、杂货、番衣鞋帽、乐器、油漆等，还有开当铺的，每个店过去打卡，顺便问声Hello word....

# 砍价钱

关键点来了，然后接到任务：调查昨晚卖鱼胜家里吵架的真实原因（可向果栏老板娘交谈，获得下一个任务节点）

这时候走到果栏附近，发现还没开门，但是远远看到荔湾肠粉门口刷新了一个神秘商人，走过去一看，是每周不定时刷新的货郎黄二爷，整挑着四坛酒糟在叫卖。

与之交谈，选择购买酒糟，由于价格没谈拢而触发战斗，进入讨价环节。

外婆发动攻击：7文钱嘛！

黄二爷：触发被动沉默

外婆发动攻击：一大早生意开张嘛，8文钱怎样。

黄二爷：闪避，并触发被动反击，9文钱，长长久久。

外婆：选择暂时脱离战斗

黄二爷：发动追击：妹子啊~8文钱，发发发，开个张。

外婆：收获酒糟一两，获得经验值200，同时输出暗语悄悄话。

# 白嫖早餐

继续探索，走到大称五金店门口，与我朋友发生对话：称仔，这么早啊！

我发小接话：10婆买菜啊？

外婆：是啊，吃啊没哦？

称仔：来嘛，刚刚煮的八宝粥，整点嘛。

外婆：哎呀吃了出来的，我去买点菜，你晓得不哦，昨晚上你街道的卖鱼胜屋头吵好凶哦，整条街都鸡飞狗跳...

称仔：（谨慎）啊？真的啊？我睡得好像死猪一样，我完全耳懵了，只听模模糊糊的粤语长片，好像妈祖中有善口技者，于街中之东北角，遥闻深巷中犬吠，便有妇人爆粗声。

外婆真的坐下来，抿了几口粥，又share点酒糟，突然我发现我好像没有吃早餐。

外婆一本满意地离开了，告别了五金店，先走鱼市场去。

# 人物模式

此时，一位手持荔枝菌的农民闪身：哎10婆，买菜啊？

外婆：你这个荔枝菌咋卖哦？

农民：5文钱一扎，拿去嘛，碰都碰到了。

外婆：你这个只有一朵的嘛。

农民：嗨呀，10婆，我这都是挑身给你vip定摘的，我在柳树下，有睡莲的荔枝地，蹲了3天2夜，才摘到的...

外婆：拿来嘛拿来，（开始掏钱）我准备去买鱼，不知道今天的鱼新鲜不。

农民：喔唷，那你别跟认说...昨晚卖鱼胜的老婆在发癫，家里的海鲜四处乱跳舞

外婆：怎么这么不消停，不守妇道啊....

（此时进入约90秒废话环节....）

外婆：获得珍稀荔枝菌，经验获得200+。

# 摇人

继续探索。

走到银行门口，看李四孃正在开门，并且率先发动谈话：10婆，买菜啊，耶诶，这个荔枝菌好大哦！

外婆：刚刚碰到陈四爷，我就顺了个人情，A了回来。

李四娘：这个清蒸最轻奢，孙子吃上几口，科举都多几分，哎10婆慢走哈。

继续探索，此时，距离鱼菜市场还有50米距离，看到了在门口台阶上漱口的金大婶。

金大婶依然率先发动攻击：哦哟，好靓咯荔枝菌！

外婆熟练转移话题：昨天下午咋子打的嘛。

金大婶：谭校长一个人赢了，最后一盘胡个自摸按七对.....（然后开始复盘昨天下午的麻将战况，并且进入五分钟闲聊）

然后金大婶端着漱口盅在这扯了五分钟后，吐出一个关键信息，卖鱼胜晚上是轿夫送回来的，还是怡红院的轿夫。

此时外婆继续前往菜市场，鱼市场的黄狗名叫啊福，正好与路过的外婆打个照面，然后立马掉头回自己家报信了：某外婆来买菜了，让家里口才比较好的卖鱼胜媳妇应战。

当然，这一切外婆并不知晓，当熟练的走到鱼摊前，看到是卖鱼胜的媳妇，一脸鄙夷的开始了摸鱼....

媳妇拿出木槌出来，那个锤子下面的钉子雪亮雪亮的：早上送起来的！

外婆指着其中一条鳙鱼：这鱼头的咋卖哦？

卖鱼胜战术后仰一波：不单卖的，要买一条啊，接着把玩了下木槌

高手过招，尤为致命，不知道这媳妇使出了什么绝招，外婆竟然败笔了。

5文钱一斤，卖鱼胜媳妇一分钱没给少，在自己的小本本上记了一笔：六月初八，买一斤肉卖鱼胜一分钱没让！

然后整个菜市场的boss战就不详述了，反正每个摊位都能聊几分钟。九点不到买菜结束，回家途中发现果栏上线了，兰姨太头上一个大大的问号，外婆赶忙过去交主线任务。

兰姨和卖鱼胜有点远亲，太也是个老实人，被我外婆一攻击三言两语的把卖鱼胜家里吵架的事坦白交代得清清楚楚的，外婆获得情报后，又返回五金店跟我发小汇报情况，互通有无，卖鱼胜竟然到怡红院喝花酒，喝多了出来，还在路上调戏了义嫂....

# 赌钱

然后回家把菜一放，又从新出门，前往我外公打牌的茶馆，

抵达战场时，发现我外公已经输了200文，果断选择临阵换将，

然后一路砍瓜切菜，几圈下来洗白三家，赢了十多块钱心满意足的回家开始做饭。

午饭的时候，外公突然开始发动攻击：靓女，你早上好早出去的哦？

外婆：饭给你温在锅里面的嘛（试图转移话题）

外公：早上出去打太极，楼下卖抄手的都晓得我昨晚上裤子被烟烫了个洞。

外婆：哎呀，荔枝菌崔四爷拿起来的，昨晚上落雨的嘛（继续尝试转移话题）

外公：靓女..家里面大事小事不要到处去说嘛....

外婆：没有说，哎呀就是说看到你多暗了回来....

然后进入咏春环节，我是看懂了，外婆不光收集党通局情报，也在卖自家保密局的情报。

吃完饭后招呼我去刷碗，然后看白蛇传，一边看一边让我给她揉脚，下午是外婆的主场，外婆打麻将的地方我去过，要在一条妖孽的小巷子里面七拐八拐的走上几百米，然后找到一个阳光明媚的小院....

我曾经有一次忘带钥匙，跟着外婆麻友的孙子找到过一次那个小院，有一种人间仙境的感觉，大水缸上垫着一块玻璃，上面有一根大橘猫，院子是个天井，没有阳光直射，但是光线充足，外面很大，听着让本来很慢的老人麻将有了很紧张的感觉。

那次以后，我自己独自去找外婆的时候，就再也没能发现这个隐藏的小院。

总之，外婆下午回家的时候，面色红润，应该是赢了钱，看起来上届冠军唐校长在外婆面前也没招架住。

我下午回家的时候，发现外婆正在切菜，一边切一边跟家里的猫你一句我一句的聊天，我怀疑外婆是不是真的能跟猫交流.....边角的肉就直接扔给猫了，虽然看起来是咱家的猫，但是每天除了按时回家吃饭基本也见不到。

由于听到我外婆聊天的声音，开始并不知道是在跟猫聊天，过了好久听见好像就我外婆和猫在聊，顿时胆气十足，到客厅按开了，外婆拿着筲箕从厨房出来了，并且很日常的说了一句：一天到黑都在看电视，你眼睛遭得住啊？并且顺理成章的夺过遥控器开始换台。

然后把筲箕递给我，让我帮忙拨荷兰豆，并且进入影评环节，电视里播的是古巨基的经典长篇巨作《情深深雨蒙蒙》，外婆一边分析剧里哪个是渣男，一边摘菜，完全盲摘，且速度惊人，弄完就开始进厨房做饭。

外婆做回锅肉之前，都会把煮熟的白肉端出来，让我蘸豆瓣酱吃两片，然后自己也吃一片，然后给猫吃一片，并且骂两句猫：一天到黑就晓得吃，然后猫唯唯诺诺答应两句，回锅肉做到一半的时候，会用筷子夹一片肉出来给我吃，问我咸不咸，其实每次都恰到好处，但是外婆坚持要让我吃一片，并且发表点评，几百年之后，这个行为才有专业的名词，叫大众点评。

吃完饭的时候，催着他们快点吃完洗碗，外婆不紧不慢的掏出今天从市场买的酒糟，慢慢幽幽的喝她那，外公一脸严肃的读者红楼梦，并且不时被外婆打断和评论。

家里的风俗晚饭都是小孩洗碗（男孩洗，如果妹妹在家主要负责挑刺），抓紧洗完碗抱着足球到小学门口的时候，发现外婆已经早就瞬移到了这地方，拿了把扇子，一边扇蚊子一边跟其他几个婆婆疯狂的交换情报，并且面目表情极其丰富，时而开怀大笑，时而眉头紧锁，另外几个婆婆看到我这个每天从他们面前走过的孩子，很礼貌的说了句：哎哟，虾仔又长高了，改天我介绍个小媳妇你啊。

等我出去玩一身泥的回家，外婆也早就瞬移回来了，在沙发上继续给外公上课，分享一下最新的八卦心得，外公看着应该已经睡着了，但是外婆仍然乐此不疲说得头头是道。几百年之后，这个行为才有专业的名词，叫工具人。

所以说，你以为外婆只是做了饭，实际上打了一天副本了。

# boss战

终于，

# 结局

百姓手中有把柄，人民心中有力量。
外婆还在问我，回书房了么？有没有写字啊。。。。不认识字会被先生打手心的。